<resources>
    <string name="app_name">bb</string>
    <string name="description">        android:text="منذ سنواتنا الأولى يتردد على مسامعنا أن الله خلق الإنسان وخلق له الأرض ليعيش عليها ويعمرها ويسودها ،وأن من مات مُدافعًا عن أرضه يُحتسب شهيد عند الله ،كما كانت آذاننا تتعلق كثيراً بصوت الهتاف وتحية العلم وأصوات الشخصيات الكرتونية كان لصوت فيروز بغضبها الهادىء وهى تقول "لأجلك يا مدينة الصلاة أصلّي ،لأجلك يا بهيّة المساكن يا زهرة المدائن ، يا قدس يا مدينة الصلاة أصلّي"حيث زادت من إنتمائنا بالأبية فلسطين فوجدنا قضيتها تُزرع فى صدورنا ونحن أطفال دون أن ندرى كيف، ولكن ها هنا أعوام مرت وأعوام ستمر على أقدم وأكبر وأهم القضايا الشاهدة على همجية ووحشية الكيان الصهيوني من انتهاكات واغتصاب للأراضى الفلسطينية من الأمس حتى اليوم دون رد فعل يُذكر سوى ملايين الشهداء و الضحايا الفلسطينين الذين يسقطون كل لحظة دفاعاً عن وطنهم ؛حتى أصبح الغد مجهولًا. 

فلسطين مدينة عربية أصيلة مهمة دينيًا وجغرافيًا حيث انتقل إليها الكنعانيون منذ قديم الأزل من شبه الجزيرة العربية ،واحتل اليهود جزءًا منها عام ألف قبل الميلاد وقد تم إزالتهم منها على يد سكانها الأصليين كما حدث بالآشوريين والفراعنة والفرس والرومان.

ولكن في العصر الحديث ظلّ اليهود يسعون للعودة إلى فلسطين ويدعون كذبًا وبهتانًا أن لهم حق العوده لها وشرعوا بالهجرة دُفعة تلو الأخرى،رغم أن اليهود الحاليين بنسبة 80% لا يملكون أي صلة تاريخية حقيقية بهذه الأرض،و لا ينتمون بأيّ صلة لبني إسرائيل، ويعود أصلهم إلى يهود الخزر (الأشكناز) وهي قبائل تترية تركية كانت تقيم في شمال القوقاز.

وقد تأسّست المنظّمة الصّهيونيّة لتحقيق هذا الحلم على أرض الواقع، فعقد الصّهيوني ثيودور هرتزل سنة 1897 مؤتمر في بازل بسويسرا، حيث أخذت مخطّطات الصّهاينة فى التنفيذ وإقناع العالم بدعم قضيّتهم، وتم حشد المال اللاّزم لشراء الأراضي والتّمكين في فلسطين، وقد كانت فلسطين وقتها تحت الانتداب البريطانيّ الذي خدم اليهود والصّهيونيّة عندما أصدر وعد بلفور -وعد من لا يملك لمن لا يستحق- الذى أصدره البريطانيون لليهود لمساعدتهم على إقامة وطن لهم على أرض فلسطين ،ثم عقدت 7 مؤتمرات فلسطنية برفض وعد بلفور ،إلى أن جاءت نكبة 1948 التى انتهت بإنتصار الصهاينة والاعتراف الدولى بإسرائيل حيث أنها انضمت إلى الأمم المتحدة وبالفعل تقسمت فلسطين.

 تعرض الفلسطينيون حينها للكثير من المذابح كمذبحة مخيم اللاجئين فى جنين ،ودير ياسين ،ومذبحة الأقصى ،ومذبحة خان يونس واندلعت الانتفاضة الفلسطينية الأولى 1987،ومن ثم الانتفاضة الثانية عام 2000 عندما دخل شارون وبعض الجنود المسجد الأقصى بالأحذية،وفى الحالتين لم يسقط سوى الشهداء الأبرياء .

 

ومن ثَم قام الإسرائليون ببناء جدار عازل بينهم وبين الفلسطينين على الضفة أدى إلى الكثير من الخراب بالأراضى الفلسطينية،وبالرغم أن الفلسطينيين تمكنوا من طرد المستوطنات من قطاع غزة إلا أن الإسرائيليين ظلوا يحيطوا بهم من الخارج كما قامت مصر بإغلاق المعبر ، وخلال الحصار حاربتهم إسرائيل ثلاث حروب عام 2008 وعام 2012 وعام 2014 وقد قام الرئيس الأمريكى مؤخرًا بتأييده للاعتراف بالقدس عاصمة لإسرائيل  مما أثار فى نفس العرب من سخط تجاهه وتجاه الحركة الصهيونية وأعاد فتح جراح لم تغلق بعد ولكن دائمًا وأبدًا ستظل فلسطين الأبية جميلة لا تُهزم أبدًا حفظها الله وحفظ شعبها وأهلها ووطننا العربى.

 

أشعر بالغثيان كلما سمعت أخبار العالم كلما شاهدت أفعال البشر وهم يتسارعون فى سفك الدماء والعنصرية وسلب الحقوق ،تملك منهم الشر فأعماهم عن قصص الحب التى تنتصر على حروبهم وتدميرهم ،عن ضحكة الأطفال الأبرياء والرياح تداعب وجوههم فملأوا صدورهم بدخان البارود والقنابل ،أرهقتهم فكرة السلام فصنعوا الرصاص ليخترق صدور الأبرياء كل بضع لحظات ،أخافتهم الحرية فأخذوا يبنون السجون ويصنعون القيود،شغلتهم الأبدية والقوة ونسوا أنهم إلى فناء وأن الله القوى العزيز الجبار هو الباقى لا سواه"
</string>
</resources>
